轟林鄭打壓泛民變本加厲

轟林鄭打壓泛民變本加厲

3,703

■陳日君

【本報訊】陳日君一向關心時政，他昨批評本身是天主教徒的特首林鄭月娥上台後，打壓民主派情況變本加厲。就香港眾志周庭被選舉主任DQ立會參選資格，陳反斥「一個芝麻綠豆咁細嘅官，可以取消人哋資格咩？」他認為林鄭圖以外遊為由推卸責任，情況荒謬離譜。

寄語港人堅守信念

多個傘後組織的政治參選權被剝奪，被問到民主運動在佔中後是否無出路，陳日君指仍堅信和平理性非暴力的抗爭原則，「諗啲辦法搞到政府頭痛，但又告唔到我哋犯法」。他形容現時政治形勢「可能眼前會吃虧」，但引用已故教宗若望保祿二世的講話，「就算眼前要接受全面失敗，都唔可以投降」。

陳又稱近日其胞弟從溫哥華來港探望他，看了兩齣電影《黑暗對峙》及《戰雲密報》，為他帶了很多啟發。前者講述二戰時期，英國首相邱吉爾盤算如何向納粹黨希特拉尋求和平協議，令陳日君反思「同一個獨裁政府簽協議，有用咩」。他寄語港人要繼續堅守信念，不要向極權輕言妥協。

■記者梁銘恩

上一則
指中梵協議將主教提名主導權送中共 陳日君︰有人背住教宗做狡猾嘢

下一則
冇氣 難久站 仍堅持發聲